\ifx\allfiles\undefined
\documentclass[12pt, a4paper, oneside, UTF8]{ctexbook}
\def\path{../config}
\input{../config/_config}
\begin{document}
% \input{../config/cover}
\else
\fi
%标题
\chapter{域}
	\section{域的定义}
		\subsection{域}
			\begin{defn}{域}{}
				设$F$是一个集合，如果存在两个运算$+:F \times F \rightarrow F$和$\cdot :F \times F \rightarrow F$，分别称为加法和乘法，并且满足：
				
				\ding{172}（加法单位元存在）存在一个元素$0_F \in F$，称为零元，$\forall x \in F,x+0_F=0_F+x=x$
				
				\ding{173}（加法逆存在）$ \forall x \in F,\exists (-x) \in F,\text{s.t.}x+(-x)=(-x)+x=0_F$，$(-x)$称为$x$的加法逆元
				
				\ding{174}（加法交换律）$\forall x,y \in F,x+y = y+x$
				
				\ding{175}（加法结合律）$\forall x,y,z \in F,(x+y)+z = x+(y+z)$
				
				\ding{176}（乘法单位元存在）存在一个元素$1_F \in F,1_F \neq 0_F$，称为一元，$\forall x \in F,x\cdot 1_F=1_F \cdot x = x$
				
				\ding{177}（乘法逆存在）$\forall x \in F-{0_F},\exists x^{-1} \in F,\text{s.t. }x\cdot x^{-1}=x^{-1} \cdot x = 1$，$x^{-1}$称为$x$的乘法逆元
				
				\ding{178}（乘法交换律）$\forall x,y \in F,x\cdot y = y\cdot x$
				
				\ding{179}（乘法结合律）$\forall x,y,z \in F,(x\cdot y)\cdot z = x\cdot (y\cdot z)$
				
				\ding{180}（乘法分配律）$\forall x,y,z \in F,x\cdot(y+z)=x\cdot y+x\cdot z$
			\end{defn}
		\subsection{域的性质}
		\begin{para}{0}
			\point{}
				\begin{proposition}
					加法和乘法的单位元是唯一的。
				\end{proposition}
				\begin{proof}
					先考虑加法的单位元。假设命题不成立，那么我们不妨假设$0_1,0_2$都是$F$的零元,$0_1 \neq 0_2$
					
					那么$0_1=0_1+0_2=0_2$，于是有$0_1 = 0_2$，与假设矛盾。于是加法的单位元唯一。
					
					同理可证，乘法的单位元也是唯一的。
				\end{proof}
			\point{}
				\begin{proposition}
					$\forall a$，加法的逆$-a$是唯一的。
					
					如果还有$a \neq 0$，那么乘法的逆$a^{-1}$也是唯一的。
				\end{proposition}
				\begin{proof}
					先考虑加法逆，不妨假设命题不成立，那么$\exists b,c,a+b=0,a+c=0,b \neq c$
					
					于是，$b = b+ 0=b+(a+c)=(a+b)+c=0+c=c$，这与假设矛盾。于是加法逆唯一。
					
					同理可证，乘法逆也是唯一的。
				\end{proof}
			\point{}
				\begin{proof}
					$a\cdot 0 = 0$
				\end{proof}
				\begin{proof}
					$a \cdot 0=a\cdot (0+0)=a\cdot 0+a\cdot 0$
					
					$\Rightarrow a\cdot 0+(-a \cdot a)=a\cdot 0 + a\cdot 0+(-a\cdot 0)$
					
					$\Rightarrow 0=a \cdot 0$
				\end{proof}
				立即有以下推论：
				\begin{corollary}{}{}
					$ab=0 \Rightarrow a = 0 \vee b=0$
				\end{corollary}
				\begin{proof}
					假设$a \neq 0$，那么$b = a^-1 \cdot 0=0$，命题得证
				\end{proof}
			\point{}
				\begin{proposition}
					$-a = (-1)\cdot a$
				\end{proposition}
				\begin{proof}
					$a + (-a) = 0 = \left(1+ (-1)\right) \cdot a = 1 \cdot a + (-1)\cdot a=a+(-1)\cdot a$
					
					$\Rightarrow (-a)+a+(-a)=(-a)+a+(-1)\cdot a$
					
					$\Rightarrow -a = (-1)\cdot a$
				\end{proof}
				随后我们即可得出以下推论
				\begin{corollary}{}{}
					$(-1)\cdot (-x) = x$
				\end{corollary}
				\begin{proof}
					我们只需证明：$(-1)(-1)=1$
					
					因为$(-1)(-1)+(-1)\cdot 1 = 0$
					
					$\Rightarrow (-1)(-1) + (-1) = 0 \Rightarrow (-1)(-1)=1$
					
					那么，$(-1)(-x)=(-1)(-1)\cdot x = 1\cdot x = x$
				\end{proof}
				\begin{corollary}{}{}
					$(-x)(-x)=x \cdot x$
				\end{corollary}
				\begin{proof}
					运用前面的推论中的结果，$(-x)(-x)=x\cdot (-1)(-1)\cdot x = x\cdot 1\cdot x = x\cdot x$
				\end{proof}
		\end{para}
			
	\section{域的同态}
		\begin{defn}{域的同态}
			设$F_1,F_2$是两个域，如果存在一个映射$\varphi:F_1 \rightarrow F_2$，满足：
			
			\ding{172} $\varphi (0_{F_1}) = 0_{F_2}$
			
			\ding{173} $\varphi (1_{F_1}) = 1_{F_2}$
			
			\ding{174} $\varphi (x+y) = \varphi (x)+\varphi (y)$
			
			\ding{175} $\varphi (x\cdot y) = \varphi (x) \cdot \varphi (y)$
		\end{defn}
		值得注意的是，与我们之前了解到的线性空间同构不同，域的同态完全没有对映射的满射性、单射性作任何限制。但是，
		
		以下定理证明，两个域如果同态，那么同态映射是一个单射
		\begin{them}{域同态的单射性}{}
			若$\varphi : F_1 \rightarrow F_2$是$F_1$到$F_2$的同态，那么$\varphi$是单射
		\end{them}
		\begin{proof}
			不妨假设命题不成立。于是，$\exists x_1 \neq x_2 \text{s.t. }\varphi(x_1)=\varphi(x_2)$
			
			那么有：$\varphi (x_1-x_2)=\varphi (x_1)-\varphi (x_2) = 0_{F_2}$
			
			因为我们已经假设了$x_1 \neq x_2$，于是$(x_1-x_2)^{-1}$存在。将上式乘以$\varphi\left((x_1-x_2)^{-1}\right)$得：
			
			$1_{F_2} = \varphi (1_{F_1}) \varphi\left((x_1-x_2)^{-1} (x_1-x_2)\right) = \varphi\left((x_1-x_2)^{-1}\right)\varphi\left((x_1-x_2)\right)=0_{F_1}$
			
			与$0_{F_2} \neq 1_{F_2}$矛盾，于是命题得证。
		\end{proof}
		在证明这一点后，我们可以类似地引入域的同构：
		\begin{defn}{域的同构}{}
			设$\varphi : F_1 \rightarrow F_2$是$F_1$到$F_2$的同态
			
			如果$\varphi$还是个满射，那么我们称$\varphi$是一个同构；
			
			特别地，如果有$F_1=F_2$，我们称$\varphi$是一个自同构。
		\end{defn}
		并且引入自同构的不动域的概念：
		\begin{defn}{自同构域的不动域}{}
			设$\sigma : F \rightarrow F$是$F$的自同构，那么我们称集合
			
			$\{x \in F | \sigma(x) = x\}$为$F$的不动域
		\end{defn}
		“不动域”这一名称是合理的，因为利用域同构的定义容易证明不动域是一个域，而且是$F$的一个子域。
	\section{域的特征}
		\subsection{域的特征的定义}
			\begin{defn}{域的特征}{}
				设$F$是一个域，定义以下映射$N:\N \ni n \mapsto n_F \in F$，满足：
				
				$N(0)=0_F,N(n+1)=n_F+1_F$
				
				那么，如果$N$是一个单射，我们称$F$的特征为$0$，记作$\text{Char} F=0$；
				
				否则，我们将满足$N(p)=0_F,p > 0$的最小正整数称为$F$的特征，记作$\text{Char} F = p$。
			\end{defn}
			我们首先需要证明的是，任何一个域都是具有特征的，因为对于定义中的第二种情形，我们并不知道这样的$p$是否一定存在。
			\begin{them}{域特征的存在性}{}
				任何域$F$的特征$\text{Char} F$均存在
			\end{them}
			\begin{proof}
				我们只需要证明第二种情形。
				
				容易证明，$N(m+n)=N(m)+N(n)$。（仿照Peano公理下证明加法性质的方式即可）
				
				于是，因为$N$不是单射，于是一定有$a,b\in \N ,a > b,N(a)=N(b)$
				
				于是有$N(a-b)=N(a)-N(b)=0_F$。
				
				那么$\{m|N(m)=0_F\}\neq \varnothing$，因此这样的最小整数$\text{Char}F$存在
			\end{proof}
		接下来考虑几个性质
		\subsection{域的特征的性质}
			\begin{proposition}
				设$F$是一个域，那么或者$\text{Char }F=0$，或者$\text{Char }F =p$是素数
			\end{proposition}
			\begin{proof}
				我们只需要证明当$\text{Char }F =p>0$时，$p$是素数

				不妨假设命题不成立，那么一定有$1 < q < p,1 < r < p,p=qr$

				容易证明，$N(qr)=N(q)N(r)$。（仿照Peano公理下证明乘法性质的方式即可）

				但是，因为$N(qr)=0$，于是$N(q)=0 \vee N(r) = 0$，这与定义中$p$是使$N(x)=0$成立的最小正整数矛盾。

				于是命题得证。
			\end{proof}
			\begin{them}{同态域的特征相等}{}
				设$\varphi : E \to F$是域$E$到域$F$的同态

				那么有：$\text{Char }E = \text{Char }F$
			\end{them}
			\begin{proof}
				我们不妨假设结论不成立。

				首先我们证明，不可能$\text{Char }E =0, \text{Char }F = p,p$为素数。

				此时，$\varphi \left(N_E(p)\right)=N_F(p)=0_F$，此处$N_E,N_F$分别是$N$在对应$E,F$的情况下的映射

				那么按照同态的定义，一定有$N_E(p)=0_E$，但是这与$\text{Char E}=0$矛盾。

				那么只需要考虑当$\text{Char }E =p, \text{Char }F=q,p,q$为素数,$p \neq q$

				那么，有$\varphi \left(N_E(q)\right)=N_F(q)=0_F$

				那么按照同态的定义，一定有$N_E(q)=0_E$，这说明$p \mid q$，这与$q$是素数矛盾。

				所以假设不成立，命题得证。
			\end{proof}
	\section{域的扩张}
		\begin{defn}{子域}{}
			设$E,F$是两个域，$E \subseteq F$
			
			如果$0_F,1_F \in E$，并且$F$中的加法和乘法对$E$形成一个域，
			
			那么我们称$E$是$F$的一个子域，并称$F$是$E$的一个域扩张，
			
			记作$F\textbackslash E$
		\end{defn}
		从以上定义容易看出，$F$也可以视为$E$上的一个线性空间。
		\begin{defn}{域的$n$次扩张}{}
			如果$F\textbackslash E$，那么我们记$[F:E]:=dim_E F$，并称$F$是$E$由$[F:E]$次扩张得到的。
		\end{defn}
	\subsection{代数闭包}
		\begin{defn}{$E$上的代数闭包}{}
			设$E \textbackslash F$是一个域扩张，那么我们称
			
			$\{\}$
		\end{defn}
\ifx\allfiles\undefined
\end{document}
\fi