\ifx\allfiles\undefined
\documentclass[12pt, a4paper, oneside, UTF8]{ctexbook}
\def\path{../config}
\input{../config/_config}
\begin{document}
% \input{../config/cover}
\else
\fi
%标题
\chapter{环、模}
	\section{环的定义}
		\subsection{环的定义}
			\begin{defn}{}
				设$R$是一个集合，如果存在两个运算$+ : R \times R \rightarrow R$和$\cdot : R \times R \rightarrow R$

				分别称为加法和乘法，满足下列条件：

				\ding{172} （加法单位元存在）存在一个元素$0_R \in R$，称为加法单位元，使得对于任意$x \in R$，有$x + 0_R = 0_R + x = x$。

				\ding{173} （加法交换律）$\forall x, y \in R,x + y = y + x$

				\ding{174} （加法结合律）$\forall x, y, z \in R,(x + y) + z = x + (y + z)$

				\ding{175} （加法逆存在）$\forall x \in R,\exists -x \in R$，称为加法逆，使得$x + (-x) = 0_R$

				\ding{176} （乘法结合律）$\forall x, y, z \in R,(x \cdot y) \cdot z = x \cdot (y \cdot z)$

				\ding{177} （左分配律）$\forall x, y, z \in R,x \cdot (y + z) = x \cdot y + x \cdot z$
							
							（右分配律）$\forall x, y, z \in R,(y + z) \cdot x = y \cdot x + z \cdot x$

				那么我们称$(R,+,\cdot)$是一个环，简称为环$R$。
			\end{defn}
			相比域的定义，环的定义仅涉及6条性质，去除了单位元存在、可交换、可逆三条性质。

			在研究环时，我们有时也会考虑存在单位元和可交换的环，因此有以下定义：
			\begin{defn}{交换环、幺环}{}
				如果环$R$满足：$\forall x,y \in R,x \cdot y = y \cdot x$，那么我们称$R$是一个交换环；

				如果环$R$满足：$\exists 1_R \in R,\forall x \in R,1_R \cdot x = x \cdot 1_R = x$，称为乘法单位元，
			\end{defn}
		\subsection{环的性质}
		\subsection{整环}
			\begin{defn}{零因子}{}
				设$R$是一个环，如果$\exists x,y \in R,x,y \neq 0_R$，使得$x \cdot y = 0_R$，那么我们称$x,y$是$R$的零因子。
			\end{defn}
			\begin{defn}{整环}{}
				如果环$R$是一个交换幺环，并且不包含零因子，那么我们称$R$是一个整环。
			\end{defn}
			\begin{them}{循环的整环必有素零因子}{}
				设$R$是一个整环，
				
				我们定义：$N : \Z \ni n \mapsto n_R \in R$，满足$(n+1)_F = n_F+1_F$

				如果$\exists a \in R,a \neq 0,\exists n \in \N_+,n_F a = 0_R$

				那么存在素数$p$，$\forall b \in R,p_R b=0_R$
			\end{them}
			\begin{proof}
				取$\forall b \in R$,

				$0_R=0_R\cdot b=(n_R a)b=a(n_R b)$

				因为$a \neq 0$，而$R$是整环，所以一定有$n_R b=0$，因此，$\{k\in \N_+|k_R b=0\}$不是空集。

				取$p$为使$p_R b=0$的最小正整数。如果$p$是素数，命题成立；

				如果$p$不是素数，那么只需要对$p$作唯一分解，那么有$\left(\prod\limits_{i=1}^{q} {p_i}_R\right)b=0$

				那么，一定存在一个${p_i}_R b=0$，此时命题也是成立的。
			\end{proof}
		\subsection{子环}
			我们也类似地提出后续我们会提及的子环的概念。
			\begin{defn}{子环}{}
				设$R$是一个环，集合$S \subseteq R$，
				
				如果$S$对$R$上的加法和乘法也构成一个环，那么我们称$S$是$R$的子环。
			\end{defn}
	\section{环的同态}
		我们类似于域的同态，定义出环的同态。
		\subsection{定义}
			\begin{defn}{环同态}{}
				设$R,S$是两个环，如果映射$\varphi : R \rightarrow S$满足：

				$\forall a,b \in R,\varphi (a+b)=\varphi (a)+\varphi (b),\varphi (ab)=\varphi (a)\varphi (b)$

				并且如果$R,S$均是幺环，$\varphi (1_R)=1_S$
				
				那么我们称$\varphi $是一个$R$到$S$的环同态。
			\end{defn}
			显然，同态一定将零元映射到零元
			\begin{proposition}
				设$\varphi : R \rightarrow S$是一个环同态，那么$\varphi (0_R) = 0_S$
			\end{proposition}
			\begin{proof}
				$\varphi (0_R) = \varphi (0_R + 0_R) = \varphi (0_R) + \varphi (0_R)$

				$\Rightarrow -\varphi (0_R)+\varphi (0_R) = -\varphi (0_R)+\varphi (0_R)+\varphi (0_R)$

				$\Rightarrow \varphi (0_R)=0_S$
			\end{proof}
			\begin{defn}{单同态、满同态、同构}{}
				假设有环同态$\psi :R \rightarrow S$

				如果$\psi $是单射，那么称它是一个单同态；

				如果$\psi $是满射，那么称它是一个满同态；

				如果$\psi $是双射，称它是一个同构；
			\end{defn}
			同构是最严格的同态，表示两个环在结构上是完全相同的，有以下显而易见的事实：
			\begin{proposition}
				如果$\psi : R \rightarrow S$是一个环同构，那么$\psi^{-1} : S \rightarrow R$也是一个环同构
			\end{proposition}
			\begin{proof}
				$\psi \left(\psi^{-1} (a)+\psi^{-1} (b)\right)=\psi \left(\psi (a)\right)+\psi \left(\psi (b)\right)=a+b$

				因为$\psi $是双射，所以有$\psi^{-1} (a)+\psi^{-1} (b)=\psi (a+b)$

				同理，$\psi \left(\psi^{-1} (a)\psi^{-1} (b)\right)=\psi \left(\psi (a)\right)\psi \left(\psi (b)\right)=ab$

				$\Rightarrow \psi^{-1} (a)\psi^{-1} (b)=\psi (ab)$，于是命题得证
			\end{proof}
		\subsection{同态的核、像}
			\begin{defn}{环同态的核、像}{}
				设$\psi : R \rightarrow S$是一个环同态，我们定义：

				$\ker \psi = \{a \in R | \psi (a) = 0_S\}$，称为$\psi $的核

				$\text{Im } \psi = \{\psi (a) | a \in R\}$，称为$\psi $的像
			\end{defn}
			与域的同态不同，环的同态的核并不是平凡的，因为域同态未必是单射。因此，我们需要研究环同态的核与像。

			但是，受限于目前的知识，我们暂时无法证明核与像的一些进阶性质，我们仅仅证明一些简单的性质。
			\begin{proposition}
				设$\psi :R \rightarrow S$是一个环同态，那么$\ker \psi $是一个$R$的子环
			\end{proposition}
			\begin{proof}
				取$\forall a,b \in \ker \psi$，那么有$\psi (a)=\psi (b)=0$

				我们注意到：$\psi (0_R) = 0_S \Rightarrow 0_R \in \ker \psi ,a +0_R=a$

				$\psi \left(a+(-a)\right)=0_S \Rightarrow \psi (a)+\psi (-a)=0_S \Rightarrow \psi (-a)=0_S \Rightarrow -a \in \ker \psi,a+(-a)=0_R$

				加法的交换律、结合律，乘法的结合律，左、右分配律是显然成立的。
			\end{proof}
			\begin{proposition}
				设$\psi :R \rightarrow S$是一个环同态，那么$\text{Im } \psi $是一个$S$的子环
			\end{proposition}
			\begin{proof}
				取$\forall a,b \in \text{Im } \psi$，那么有$\exists x,y \in R,\psi (x)=a,\psi (y)=b$

				我们注意到：$\psi (0_R) = 0_S \Rightarrow 0_S \in \text{Im } \psi ,\psi (x)+\psi (0_R)=\psi (x)$

				$\psi (x)+\psi (-x)=\psi (x+(-x))=\psi (0_R)=0_S \Rightarrow \psi (-x)=-\psi (x)=-a \in \text{Im } \psi ,a+(-a)=0_S$

				加法的交换律、结合律，乘法的结合律，左、右分配律是显然成立的。
			\end{proof}
	\section{环的理想}
		\subsection{理想的定义}
			\begin{defn}{理想}{}
				设$R$是一个环，$R$是$R$的一个子环。

				如果$\forall a \in S,b \in R,ab \in S$，那么我们称$S$是$R$的一个左理想；

				如果$\forall a \in S,b \in R,ba \in S$，那么我们称$S$是$R$的一个右理想；

				如果$S$既是$R$的左理想，又是$R$的右理想，那么我们称$S$是$R$的一个双理想。
			\end{defn}
			显然，$\{0_R\},R$都是$R$的理想，我们称之为平凡理想。

			我们观察到：一些环，比如说$\Z$，他们有一种特殊的理想，比如说$\forall m \in \Z,m\Z$是$\Z$的一个理想。我们把这种直接由一个元素“生成”的理想叫主理想。
			\begin{defn}{主理想}{}
				设$R$是一个环，如果$R$的一个理想$S$满足：

				$\exists a \in R,S=aR := \{ab | b \in R\}$，那么我们称$S$是由$a$生成的主理想，记作$(a)$
			\end{defn}
		\subsection{理想的性质}
		\begin{para}{0}
			\point{}
				\begin{proposition}
					设$\psi :R \rightarrow S$是一个环同态，那么$\ker \psi$是$S$的一个理想
				\end{proposition}
				\begin{proof}
					取$\forall a \in \ker \psi$，依核的定义，$\psi (a)=0_S$

					那么，$\forall b \in R,\psi (ab)=\psi (a)\psi (b)=0_S,\psi (ba)=\psi (b)\psi (a)=0_S$

					因此，$ab,ba \in \ker \psi$，于是命题得证。
				\end{proof}
			\point{}
				\begin{proposition}
					设$R$是一个幺环，$S$是$R$的一个双理想，如果$1_R \in S$，那么$S=R$
				\end{proposition}
				\begin{proof}
					依理想的定义，$\forall b \in R,1_R b=b 1_R = b \in S$，所以$R \subseteq S$，所以必须有$R=S$
				\end{proof}
				我们可以立即得出，最特殊的幺环——域，也可以应用上述性质
				\begin{corollary}{域没有非平凡理想}{}
					域只有平凡理想
				\end{corollary}
				\begin{proof}
					设$F$是一个域，$S$是$F$的一个理想

					因为域中任意元素都有逆元素，所以$\forall a \in S,a^{-1} \in F$

					而按照理想的概念，$a \cdot a^{-1}=1_F \in S$

					而按照前面的命题，$1_F \in S$，那么一定有$S = F$，它是一个平凡理想；
				\end{proof}
		\end{para}
	\section{商环}
		\subsection{商环的定义}
			我们首先定义等价类，随后定义商环
			\begin{defn}{关于环的理想的等价类}{}
				设$R$是一个环，$S$是$R$的一个理想
				
				我们定义$R \times R$上的一个等价关系：$\underset{I}{\sim} : \{(x,y) | x-y \in I\} \subseteq R \times R$

				并定义$a \in R$关于$\underset{I}{\sim}$的等价类为：$a +I :=\overline{a} := \{x \in R | x \underset{I}{\sim} a\}$
			\end{defn}
			我们其实还需要验证以上关系的确是一个等价关系：

			首先，$\forall a \in R,a \sim a$，因为$a-a=0_R \in I$，这说明自反性成立；

			其次，如果$a \sim b$，那么有$a-b \in I$，而$I$是一个理想，所以一定有$b-a \in I$，所以$b \sim a$，这说明对称性成立；

			最后，如果$a \sim b,b \sim c$，那么有$a-b \in I,b-c \in I$，而$I$是一个理想，所以一定有$(a-b)+(b-c)=(a-c) \in I$，所以$a \sim c$，这说明传递性成立；
			\begin{defn}{商环}{}
				设$R$是一个环，$I$是$R$的一个理想，那么我们定义：

				$R/I = \{a +I | a \in R\}$，称为$R$关于$I$的商环

				并定义其中的环加法和环乘法为：

				$(a+I)+(b+I)=(a+b)+I,(a+I)\cdot(b+I)=(a\cdot b)+I$
			\end{defn}
			事实上，由于$a+I$是一个等价类，我们还需要验证，如果$a_1+I=a_2+I$，即同一等价类选取不同单位元下，运算结果是一致的。
			\begin{proposition}{商环的加法和乘法是良定义的}{}
				设$R$是一个环，$I$是$R$的一个理想，那么如果$a_1+I=a_2+I,b_1+I=b_2+I$

				那么$(a_1+I)+(b_1+I)=(a_2+I)+(b_2+I),(a_1+I)\cdot (b_1+I)=(a_2+I)\cdot (b_2+I)$
			\end{proposition}
			\begin{proof}
				对于第一条，只需证明$(a_1+b_1)-(a_2+b_2) \in I$。

				因为$(a_1+b_1)-(a_2+b_2)=(a_1-a_2)+(b_1-b_2)$，而$a_1-a_2 \in I,b_1-b_2 \in I$，所以$(a_1+b_1)-(a_2+b_2) \in I$
				
				对于第二条，只需证明$(a_1\cdot b_1)-(a_2\cdot b_2) \in I$。

				因为$(a_1\cdot b_1)-(a_2\cdot b_2)=(a_1\cdot b_1-a_1\cdot b_2)+(a_1\cdot b_2-a_2\cdot b_2)$

				$=a_1(b_1-b_2)+(a_1-a_2)b_2 \in I$，因为$I$是一个理想。
			\end{proof}
	\section{同态基本定理}
		\subsection{同态基本定理}
			\begin{them}{同态第一基本定理}{}
				设$R,S$是两个环，$\varphi : R \rightarrow S$是一个环同态，那么：

				$R / \ker \varphi \cong \text{Im }\varphi $
			\end{them}
			\begin{proof}
				我们考虑以下映射：

				$\psi : R / \ker \varphi \ni a+\ker \varphi  \mapsto \varphi (a) \in \text{Im }\varphi $

				首先，$\psi \left((a+\ker \varphi )+(b+\ker \varphi )\right)=\psi \left((a+b)+\ker \varphi \right)=\varphi (a+b)=\varphi (a)+\varphi (b)=\psi (a+\ker \varphi )+\psi (b+\ker \varphi )$
				
				$\psi \left((a+\ker \varphi )\cdot (b+\ker \varphi )\right)=\psi (ab+\ker \varphi )=\varphi (ab)=\varphi (a)\varphi (b)=\psi (a+\ker \varphi )\cdot \psi (b+\ker \varphi )$

				这说明$\psi $是一个同态，我们接下来只需要证明双射性。

				首先证明单射性，如果$\psi (a+\ker \varphi )=\psi (b+\ker \varphi )$，即$\varphi (a)=\varphi (b)$，那么$\varphi (a)-\varphi (b)=\varphi (a-b)=0_R$，所以$a-b \in \ker \varphi $，于是$a+\ker \varphi =b+\ker \varphi $，单射性成立。

				满射性是显然的，因为显然$\forall b \in \text{Im }\varphi ,\exists a \in R,\varphi (a)=b,\psi (a+\ker \varphi )=\varphi (a)=b$

				于是命题得证。
			\end{proof}
	\section{模}
		本节我们研究一种“环上的线性空间”，也就是模
		\subsection{模的定义}
			\begin{defn}{左模}{}
				设$R$是一个环，$M$是一个集合，如果存在两个运算$+ : M \times M \rightarrow M,\cdot_R : R \times M \rightarrow M$
				
				分别称为称为加法和纯量乘法，满足下列条件：

				\ding{172} $\exists 0_M \in M$，称为加法单位元，$\forall \alpha \in M,0_M + \alpha =\alpha +0_M=\alpha $

				\ding{173} $\forall \alpha,\beta  \in M,\alpha +\beta =\beta +\alpha $

				\ding{174} $\forall \alpha,\beta,\gamma  \in M,(\alpha +\beta )+\gamma =\alpha +(\beta +\gamma )$

				\ding{175} $\forall \alpha \in M,\exists -\alpha \in M$，称为加法逆，使得$\alpha +(-\alpha )=0_M$

				\ding{176} $\forall a,b \in R,\alpha \in M,a(b\alpha )=(ab)\alpha$

				\ding{177} $\forall a \in R,\alpha ,\beta \in M,a(\alpha +\beta )=a\alpha +a\beta $

				\ding{178} $\forall a,b \in R,\alpha \in M,(a+b)\alpha =a\alpha +b\alpha $

				那么我们称$M$是一个左$R-$模
			\end{defn}
			类似地，我们也有右模的定义：
			\begin{defn}{右模}{}
				设$R$是一个环，$M$是一个集合，如果存在两个运算$+ : M \times M \rightarrow M,\cdot_R : M \times R \rightarrow M$
				
				分别称为称为加法和纯量乘法，满足下列条件：

				\ding{172} $\exists 0_M \in M$，称为加法单位元，$\forall \alpha \in M,0_M + \alpha =\alpha +0_M=\alpha $

				\ding{173} $\forall \alpha,\beta  \in M,\alpha +\beta =\beta +\alpha $

				\ding{174} $\forall \alpha,\beta,\gamma  \in M,(\alpha +\beta )+\gamma =\alpha +(\beta +\gamma )$

				\ding{175} $\forall \alpha \in M,\exists -\alpha \in M$，称为加法逆，使得$\alpha +(-\alpha )=0_M$

				\ding{176} $\forall a,b \in R,\alpha \in M,(\alpha a)b=\alpha (ab)$

				\ding{177} $\forall a \in R,\alpha ,\beta \in M,(\alpha +\beta )a=\alpha a+\beta b$

				\ding{178} $\forall a,b \in R,\alpha \in M,\alpha (a+b)=\alpha a+\alpha b$

				那么我们称$M$是一个右$R-$模
			\end{defn}
			如果$M$兼具左模和右模的特征，我们称$M$是一个双模：
			\begin{defn}{双模}{}
				如果$M$既是左$R-$模，又是右$S-$模，并且满足：

				$(a \alpha )b=a(\alpha b)$

				那么我们称$M$是一个$(R,S)-$双模
			\end{defn}
			我们也知道，环不一定有乘法单位元，因此有以下定义：
			\begin{defn}{幺模}{}
				设$R$是幺环，$M$是一个$R-$模

				如果$\forall \alpha \in M,1_R \cdot \alpha =\alpha $，那么我们称$M$是一个幺模。
			\end{defn}
			在后续中，除非特别做区分，我们都假定我们说的模指的是左模。
		\subsection{模的同态}
			\begin{defn}{模同态}{}
				设$M,N$是两个$R-$模，如果映射$\psi  : M \rightarrow N$满足：

				$\forall \alpha ,\beta  \in M,\psi (\alpha +\beta )=\psi (\alpha )+\psi (\beta )$

				$\forall a \in R,\alpha  \in M,\psi (a\alpha )=a\psi (\alpha )$

				那么称$\psi $是一个从$M$到$N$的模同态。
			\end{defn}
		\subsection{商模}
			\begin{defn}{商模}{}
				设$M$是一个模，$N$是$M$的一个子模
			\end{defn}
\ifx\allfiles\undefined
\end{document}
\fi